羅冠聰庭外自白：對得住公義

羅冠聰庭外自白：對得住公義

頭條

0:00

【本報訊】「無論今日嘅結果係點，我哋內心都係自由嘅。我哋做嘅所有事情，都係對得住我哋相信嘅公義，對得住我哋相信嘅價值。所以我哋三個，面對未來因為雨傘運動，中共要清算我哋，所有嘅壓力，所有嘅司法暴力，我哋都會坦然面對」。羅冠聰昨進入法庭前，這樣公開自白。
羅冠聰在判刑前夕也在facebook發表陳情書：「無論高牆多麼的高，無論它遮擋陽光的陰影多麼廣闊，我始終相信它那背後通往公義的路，照耀和滋長生命的太陽，依然長存世上。我雖然看不到，但它們肯定存在。」

2014年9月26日，市民響應雙學號召衝入公民廣場。
籲戰友繼續抗爭

羅冠聰對所有參與、聲援過雨傘運動的朋友說：「牢獄是為所有人而坐，也是為公義而坐。你要抱有的不是歉意，而是前進的動力和決心。當我心存自由的腦袋在牢籠內，我希望與我分享同一信念和價值的人，能夠更好的生活和抗爭。」
「你可以鎖起我，你可以折磨我，你甚至可以摧毀這個身軀，但你永遠不能禁錮我的思想」。（You can chain me, you can torture me, you can even destroy this body, but you will never imprison my mind.）羅冠聰引述了印度聖雄甘地（Mahatma Gandhi）的名句，表示即使面對制度的瘋狂打壓，他對追求變革的思想，都不會被牢禁。
羅冠聰早前接受網媒100毛的訪問時承認，參與政治活動而令自己負上刑責，覺得自己不孝，「可能對屋企人我係最自私，唔知行緊乜嘢可以回報家人嘅路，但係呢個係我成長同經歷話畀我聽正確嘅事」。
「不是看見希望才堅持，而是堅持才看見希望，這是我們在雨傘學來的，不是嗎？」他在陳情書的結尾再度勉勵港人說：「絕望之為虛妄，正與希望相同。假如你因香港的頹勢而感到氣餒，我希望你想到在監獄面對政治打壓的朋友時，可以為這個城市，為你的內心，找到一些希望。身陷囹圄，希望日後出來時，會是更美好的香港。」
《蘋果》記者

相關新聞

官：集會涉暴力即僭越法律界線
頭條 4小時前
遺憾今天「唔可以同Alex講生日快樂」周永康父：為愛兒驕傲
頭條 4小時前
戴耀廷引英案例：公民抗命是文明標記
頭條 4小時前
原審被指犯5原則錯誤
頭條 4小時前
三官處理多宗社運大案
頭條 4小時前
法庭質疑悔意不符判社服
頭條 4小時前
逾百人到場聲援 逼爆法庭
頭條 4小時前
黃之鋒未滿21歲 暫囚壁屋
頭條 4小時前
稱倘重來一次 仍會跳入廣場黃之鋒籲港人勿放棄
頭條 4小時前
周永康陳情書：勿讓犬儒吞噬
頭條 4小時前
嶺大學生會長：我哋冇得怕冇得縮
頭條 4小時前
太陽花學運126人全獲撤控
頭條 4小時前
美參議員：值得表揚的鬥士
頭條 4小時前
重判造成壓力 料組織群眾趨困難民陣：抗爭意志更堅定
頭條 4小時前
社民連：成員喺監獄多過出面
頭條 4小時前
5年內失參選資格
頭條 4小時前
120打氣信「有你們港將會光明」
頭條 4小時前
抗8.31掀佔中序幕
頭條 4小時前
路透社：袁國強堅持上訴
頭條 4小時前
沖散修補社會撕裂基礎
頭條 4小時前
【蘋果照相機】他們的付出，誰能明白！
頭條 4小時前
上訴庭斥有識之士鼓吹違法達義 歪風影響年輕人重奪公民廣場案 雙學三子改判即時入獄
頭條 4小時前

我不嬲撐羅冠聰，佢為香港付出咁多，喺立法會好盡責

係

6個被人DQ之中最唔捨得就係佢

佢同姚松炎都好稱職

死監躉